其實啲鬼佬做嘢係咪真係勁啲？

點解佢地啲人工同local爭咁遠 例如一個head位咁，鬼佬有6位數字月薪而local通常得7xxxx

香港人條命賤d

點都有d關崇洋事

人地叫精英出國外放，一定係最top,同埋一定係hq派來要定期匯報的總部中人。。。
多數大既外資都一定外派，信唔過本地人，聽匯報又唔方便，日資公司一定會咁做，鬼佬就一半半啦

講返舊錢。。。係補償佢離開家園的補貼。。。比你去菲律賓越南睇廠，你係東南亞人眼中都係剛剛你口中既洋腸，唔比多d錢點肯離鄉別井呀。。。

平日經過ifc見到成班西裝鬼佬係bar飲酒 心諗佢地離鄉別井得黎都幾嘆

淨係英文都屌打啦

香港變左大城市之後同比錢佢地渡假根本無分別

有啲公司可能係覺得鬼佬做咩都啱夠創新
如果同一個idea出自local 同鬼佬
但係都會有唔同睇法
Local : idea離唒地
鬼佬： 夠創新

如果你派去其他地方都會高啲

present 普遍係
其他未必

佢地做野真係做野
唔會好似香港班濕鳩hea完半日 到收工時間先開始做野
唔會有奴性
做野話一就一 話二就二
做一樣野唔會突登dum下波鐘先交貨
係我眼中佢地先似番個人
所以大部份係中環番工既鬼都無乜當過我地係人

通常外國人勁嘅地方唔係佢地做野嘅efficiency或effectiveness... 呢2樣 香港人一定世界top 2

佢地勁在creativity，同埋好敢發表意見和問問題...
天馬行空都可以
反而幫你係困局到搵到新出路

屌,係
佢地講個IDEA 就個個讚
唔洗諗點action
然後班細既做唔到又屌細既
佢地就日日開大會happy hour happy friday 袋幾皮

外國人覺得香港人工平，襟屌爛砌，有咩理由要用比開自己人既人工比你地班香港人？

你到外國做野， 你人工都高啦， 有allowance

香港人係扮工，人地hea就hea, 做野既真係做野。
當然唔少係靠把口

香港人去越南，柬埔寨做野人工會唔會高過local? 會唔會覺得佢地命賤啲？

所以， 結論係？ 自己諗

香港人幾廢都好打工都有min wage高過賓妹

Presentation Skill 一流
行動能力九流

講present，印度佬都勁過華人
係白人世界，黑鬼同印度佬親過黃種人

鬼佬諗野都係岸鳩鳩
又野蠻
永遠唔聽人講
但吹咩佢係高級過你

利申：受害人

其實純粹外派果班人勁，佢自己家鄉local果班唔會同你差幾多。
硬係要講就係佢地present好d, 同全部讀完master出黎屈你地班undergrate ，同埋職場上重視idea多過階級觀念。但以上3點未必係成功必要因素。